%@P:exocorcp
%@Dif:3
Relie chaque équation à sa solution.
\[
  \begin{array}{rrcll}
    2x+7=8&\bullet&\kern3cm&\bullet&x=-1,5\\
    3x-4=2x+7&\bullet&&\bullet&x=4\\
    -6x+7=3x-11&\bullet&&\bullet&x=11\\
    2,5x-3=-3,5x-12&\bullet&&\bullet&x=\dfrac12\\
    6-5x=-7x+3&\bullet&&\bullet&x=2\\
  \end{array}
\]
%@Correction:
\[
  \begin{array}{rrcll}
    2x+7=8&\rnode{A}{\bullet}&\kern3cm&\rnode{F}{\bullet}&x=-1,5\\
    3x-4=2x+7&\rnode{B}{\bullet}&&\rnode{G}{\bullet}&x=4\\
    -6x+7=3x-11&\rnode{C}{\bullet}&&\rnode{H}{\bullet}&x=11\\
    2,5x-3=-3,5x-12&\rnode{D}{\bullet}&&\rnode{I}{\bullet}&x=\dfrac12\\
    6-5x=-7x+3&\rnode{E}{\bullet}&&\rnode{J}{\bullet}&x=2\\
  \end{array}
\]
\ncline{->}{A}{I}
\ncline{->}{B}{H}
\ncline{->}{C}{J}
\ncline{->}{D}{F}
\ncline{->}{E}{F}
%@Commentaire: Deux optiques différentes : soit on teste les différentes valeurs pour chaque équation; soit on résout chacune des équations et on relie.